# API

BDD : mysql (script de base fourni)
ORM : sequelize
FRAMEWORK : express
SERVEUR : http

## Instructions à suivre pour lancer le template.

Installer node.js version 12 mini
Se mettre à l'emplacement du dossier de l'api  
Lancer la commande : `npm install`
Renommer le .env.sample en .env et remplier les champs
Lancer la commande : `npm start` qui lance automatiquement la commande `node server.js`  
L'api est lancé ^^

## Fonctionnement de l'API

Les dossiers sont découpés en fonction de leur utilités :
 -Le dossier models ressence tout les modèles correspond aux entités en base
 -Le dossier middleware ressence les deux middlewares principaux : verification du jwt et de la possibilités d'inscription
 -Le dossier controllers ressence les controllers des entités et donc les fonctions associés
 -Le dossier routes ressence les différentes routes/endpoints qui vont ensuite appelés les fonctions des controllers